%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction des questions page 243}}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item Avant 1793, il y a peu de recensements. Les années 1911 à 1921 englobent la première guerre mondiale qui a probablement empêché partiellement ou totalement les recensements. La baisse de la population entre 1936 et 1946 correspond à la Seconde Guerre mondiale (mortalité, et plus faible natalité).
  \item On choisit le type linéaire car les points de la représentation graphique sont à peu près alignés. Le modèle linéaire semble donc être une bonne approximation.
  \item Puisque 1793 correspond à l'année de rang 0, le rang de l'année 2030 est $2030-1793=237$. Donc suivant ce modèle, la ville aura environ $\numprint{1206,56}\times237+\numprint{13991,36}=\numprint{299946,08}$ habitants en 2030 (que l'on peut raisonnablement arrondir à \numprint{300000}).
  \item \emph{À faire suivant votre modèle de calculatrice en suivant les explications page 292.}
\end{enumerate}

\end{document}
